{
    "question": "Alasan diberlakukannya sistem kerja paksa yaitu untuk\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan Belanda menerapkan sistem tanam paksa (Cultuurstelsel) adalah pemerintah Belanda ingin mendapatkan keuntungan besar dari penjualan tanaman produksi, untuk menutup pengeluaran dan defisit anggaran akibat Perang Diponegoro dan Pemberontakan Belgia.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>untuk mendapatkan tenaga kerja secara gratis tanpa perlu di upah </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pelopor-penjelajah-pertama-yang-berhasil-ke-indonesia-adalah-610",
            "question": "Pelopor penjelajah pertama yang berhasil ke indonesia adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>belanda </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>.......... .......</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempertahankan-kekuasaan-perdagangan-di-indonesia-belanda-mendiri-783",
            "question": "mempertahankan kekuasaan perdagangan di Indonesia Belanda mendirikan Serikat Dagang yaitu VOC VOC dipimpin oleh seorang Gubernur Jenderal yang menjalankan tugas pemerintah di daerah jajahan Selain itu VOC mempunyai hak oktroi istimewa apa saja yang dimiliki VOC\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ppppppppppppppppppppp</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-adalah-daerah-daerah-yang-tidak-dipengaruhsinama-indo-385",
            "question": "Berikut ini adalah daerah daerah yang tidak dipengaruhsinama Indonesia adalon    A Pulau Jawa\r\nC Sulawe Selatan\r\nB Se Utara\r\nSumatra Barat\r\n14 Kerajaan Islam pertama di Indonesia adalah\r\nA Kerajaan Cirebon\r\nC. Kerajaan Samudra Pasa\r\nB Kerajaan Demak\r\nD. Kerajaan Perak\r\n45 Sejarawan berpendapat bahwa masuknya agama istem ke Indonesia terjadi pada saad ke?\r\ndaerah asal pengaruh Islam di Indonesia berasal dan\r\nA Arab\r\nB Cina\r\nC Gujarat\r\nD. India\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. a. a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah bro</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> A.PULAU JAWA</p><p>14.D.kerajaan perak</p><p>45.B.cinah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semogah membahtuh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-terbentuknya-harga-pasar-adalah-a-hasil-kesepakatan-an-677",
            "question": "Proses terbentuknya harga pasar adalah...    A. Hasil kesepakatan antara penjual dan pembeli\r\n B. Hasil kesepakatan produsen dan distributor\r\n C. Hasil kesepakatan harga terendah antara produsen dan pembeli\r\n D. Hasil kesepakatan harga tertinggi antara produsen dan konsumen\r\n\r\n mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em><u>A. Hasil kesepakatan antara penjual dan pembeli</u></em></strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p> Proses terbentuknya harga pasar adalah sebagai berikut: Adanya proses tawar menawar antara penjual dan pembeli pada suatu pasar. ... Apabila pada harga tertentu jumlah permintaan dan jumlah penawaran suatu barang adalah sama karena harga pasar disebut juga harga keseimbangan.</p><p></p><p><em>Jadikan jawaban terbaik jika anda merasa terbantu \u2728</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengembangan-agrikultur-di-indonesia-memiliki-beberapa-hambatan-d-796",
            "question": "pengembangan agrikultur di Indonesia memiliki beberapa hambatan Di bawah ini yang bukan termasuk hambatan pengembangan agrikultur di Indonesia adalah yang bukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya saya ngak tau kok tanya saya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>YSNGTKTS</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-usaha-bodang-produksi-yang-bergerak-dalam-pengolahan-sumber-917",
            "question": "jenis usaha bodang produksi yang bergerak dalam pengolahan sumber daya alam hewan dan tumbuhan disebut usaha\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jenis usaha bidang produksi yang bergerak dalam pengolahan sumber daya alam (hewan dan tumbuhan) disebut usaha agraris.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yaitu disebut Usaha <strong>Agraris</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Bermanfaat Ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kayu-di-hutan-akan-bertambah-nilai-gunanya-kalau-dibawa-ke-toko-b-872",
            "question": "Kayu di hutan akan bertambah nilai gunanya kalau dibawa ke toko bangunan, itu disebut \u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>place utility</strong> / kegunaan tempat\n</p><p>\nyaitu barang akan lebih bermanfaat atau berguna jika barang tersebut dipindahkan pada tempat yang lebih baik atau semestinya, seperti kayu di hutan akan lebih berguna jika di dibawa ke toko bangunan.</p><p>sumber: https://ardra.biz/topik/nilai-kegunaan-tempat-place-utility/</p><p>semoga membantu!</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-jepang-melaksanakan-imperialisme-modern-337",
            "question": "Bagaimana Jepang melaksanakan imperialisme Modern....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan jepang menjadi negara imperialis: Jepang menjadi Negara imperalis pada awalnya disebabkan karena adanya embargo minyak oleh Amerika Serikat sehingga Jepang mencari daerah yang menjadi sumber dari penghasil minyak.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong><u>maaf </u></strong><strong><u>kalo </u></strong><strong><u>salh </u></strong><strong><u>T_</u></strong><strong><u>T</u></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-pembuatan-batik-tolong-jawab-kak-286",
            "question": "Sebutkan Cara pembuatan batik\r\n\r\nTolong jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari aja di google ada pasti kok</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>proses pembuatan kain batik tulis asli mulai dari pembuatan pola pertama sampai pewarnaan terakhir:</p><p></p><p>1. Nyungging</p><p></p><p>Proses pertama kali ketika membuat batik tulis yaitu membuat pola di atas kertas yang dikerjakan oleh spesialis pola. Tidak semua orang dapat mengerjakan pola ini.</p><p></p><p>2. Njaplak</p><p></p><p>Proses memindahkan pola dari kertas ke kain.</p><p></p><p>3. Nglowong</p><p></p><p>Di tahap ini, pembatik mulai melekatkan malam/lilin sesuai dengan pola yang telah dibuat.</p><p></p><p>4. Ngiseni</p><p></p><p>Memberikan isen-isen (isian) pada ornamen-ornamen tertentu seperti gambar bunga atau hewan.</p><p></p><p>5. Nyolet</p><p></p><p>Memberikan warna pada bagian-bagian tertentu dengan kuas.</p><p></p><p>6. Mopok</p><p></p><p>Bagian ini adalah menutup bagian yang telah dicolet dengan malam.</p><p></p><p>7. Nembok</p><p></p><p>Proses menutup bagian latar belakang pola yang tidak perlu diwarnai.</p><p></p><p>8. Ngelir</p><p></p><p>Proses pewarnaan kain secara menyeluruh dengan memasukkannya ke dalam pewarna alam atau kimia.</p><p></p><p>9. Nglorod</p><p></p><p>Proses meluruhkan malam untuk pertama kali dengan merendamkannya di dalam air mendidih.</p><p></p><p>10. Ngrentesi</p><p></p><p>Proses memberikan titik/cecek pada klowongan menggunakan canting dengan jarum yang tipis</p><p></p><p>11. Nyumri</p><p></p><p>Menutup bagian tertentu dengan malam.</p><p></p><p>12 . Nglorod</p><p></p><p>Proses akhir meluruhkan dan melarutkan malam pada kain dengan memasukkan pada air mendidih, kemudian diangin-anginkan sampai kering.</p><p></p><p>Proses nglorod tergantung pada banyaknya warna yang ingin dihasilkan pada satu helai kain batik. Semakin banyak warna yang diinginkan, semakin banyak proses nglorod yang akan dilakukan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tinggal cari di google susah amat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-empat-cara-memanfaatkan-sdasecara-bijaksana-290",
            "question": "Tuliskan empat cara memanfaatkan sdasecara bijaksana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Pemanfaatan energi tidak habis (ex : Panel surya, PLTA)</p><p>2. Penjualan tumbuhan - tumbuhan (ex : Kelapa sawit . jagung, tebu.)</p><p>3. Pertanian dan perkebunan ( ex : Komoditi pertanian kopi, kelapa sawit)</p><p>4. Pembuatan bahan bangunan (ex : Batu bata, semen)</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}